% CoverPage
\TitlePage

  \HEADER{\BAR}
         {\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page


%
% Initial thesis pages
%

\TitlePage
  \HEADER{}{\ThesisYear}
  \TITLE{\myName}
        {\TituloTese}
        {\ThesisTitle}
  \vskip 15mm
  \TEXT{}
       {Dissertação de Mestrado apresentada à Universidade de Aveiro, para obtenção do grau de Mestre em Engenharia Eletrónica e de Telecomunicações, sob orientação cientifica Professor Doutor António Neves, Professor do Departamento de Eletrónica, Telecomunicações e Informática da Universidade de Aveiro e coorientação de Ricardo Ribeiro, Investigador no Instituto de Engenharia Eletrónica e Telemática de Aveiro da Universidade de Aveiro.}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
  \vspace*{55mm}
  \TEXT{\textbf{o júuri~/~the jury\newline}}
       {}
  \TEXT{presidente~/~president}
       {\textbf{ABC}\newline {\small
        Professor Catedr\'atico da Universidade de Aveiro (por delega\c c\~ao da Reitora da
        Universidade de Aveiro)}}
  \vspace*{5mm}
  \TEXT{vogais~/~examiners committee}
       {\textbf{DEF}\newline {\small
        Professor Catedr\'atico da Universidade de Aveiro (orientador)}}
  \vspace*{5mm}
  \TEXT{}
       {\textbf{GHI}\newline {\small
        Professor associado da Universidade J (co-orientador)}}
  \vspace*{5mm}
  \TEXT{}
       {\textbf{KLM}\newline {\small
        Professor Catedr\'atico da Universidade N}}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\TitlePage
  \vspace*{55mm}
  \TEXT{\textbf{agradecimentos~/\newline acknowledgements}}
       {Aos meus pais e à minha irmã por ao longo dos anos terem sido sempre imprescindíveis, nunca me terem faltado, proporcionando sempre todo o apoio necessário e condições que me levaram a alcançar os meus objetivos e me tornar a pessoa que hoje sou.}
  
  \TEXT{}
       {Aos meus amigos de Tondela que tanta paciência tiveram para me aturar ao longo dos anos.}
       \TEXT{}
       {Aos amigos que Aveiro me proporcionou que tantas histórias criámos juntos.}

       \TEXT{}
       {À Mariana Coutinho por todos os bons momentos, apoio, carinho e companheirismo que me facilitaram este último ano.}

       \TEXT{}
       {Ao meu colega de casa Pedro Nunes a pessoa com quem tantas longas conversas tive e a que mais me chateou a cabeça para despachar as cadeiras e a dissertação. 
       }
       \TEXT{}
       {Ao professor António Neves que apesar das dificuldades impostas pelo trabalho à distância sempre me motivou e orientou, sugerindo sempre possíveis soluções e caminhos a percorrer. }
       \TEXT{}
       {Ao Ricardo Ribeiro que tanta disponibilidade teve para me ajudar com todas as minhas dúvidas. Uma ajuda fundamental no trabalho realizado.}
\EndTitlePage
\titlepage\ \endtitlepage % empty page

\input{Sections/0Cover/resumo}
